**荷馬**·**杰伊**·**辛普森**（）是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")《[辛普森一家](../Page/辛普森一家.md "wikilink")》中的一名[虚构角色](../Page/虚构角色.md "wikilink")，辛普森一家五口中的父亲，由[丹·卡斯泰拉内塔](../Page/丹·卡斯泰拉内塔.md "wikilink")
配音。在众多的辛普森卡通人物中，霍默可能是最受欢迎的成员之一，他的口头禅“[D'oh\!](../Page/D'oh!.md "wikilink")”还被收录进了[牛津英语词典](../Page/牛津英语词典.md "wikilink")。荷馬一名取自《辛普森一家》创始人[马特·格勒宁](../Page/马特·格勒宁.md "wikilink")
父亲的名字。

荷馬是部分[美国](../Page/美国.md "wikilink")[工人阶级的](../Page/工人阶级.md "wikilink")[典型代表](../Page/刻板印象.md "wikilink")：粗鲁、超重、无能、心胸狭窄、笨拙、粗心与酗酒。尽管过着[蓝领般的日子](../Page/蓝领.md "wikilink")，霍默却有着许许多多不平凡的事迹。虽然他贪食、懒惰、常惹事故且非常愚蠢，但却偶尔能展现出自身的才智与真实价值，譬如对自己家人的热爱及保护。英国报章《[泰晤士报](../Page/泰晤士报.md "wikilink")》将他评述为“我们时代中最伟大的喜剧作品”\[1\]。

## 《辛普森一家》中的角色

### 传记

[Young_Homer.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Young_Homer.png "fig:Young_Homer.png")
《辛普森一家》中的角色年龄固定在1989年，但所处环境却是现在。在剧中，霍默出生于1956年5月12日\[2\]。居住在农场的父母[亚伯拉罕与](../Page/亚伯拉罕·辛普森.md "wikilink")[莫娜将他抚养长大](../Page/莫娜·辛普森_\(辛普森一家\).md "wikilink")。在1960年代中期，当霍默大约是9到12岁时，莫娜为了躲避一场法律的纠纷而隐世埋名\[3\]。在上春田镇高中的时候，霍默与[玛琦·布维尔相识并陷入爱河](../Page/玛琦·辛普森.md "wikilink")\[4\]\[5\]。1981年，玛琦[怀上了](../Page/怀孕.md "wikilink")[巴特](../Page/巴特·辛普森.md "wikilink")，当时霍默在一处[小高尔夫球](../Page/小高尔夫球.md "wikilink")
场工作。两人在横跨州界的一所小教堂中举行了婚礼\[6\]，并在一处卡车加油站举办了婚宴\[7\]，而那天晚上的剩余时间则在玛琦的父母家度过。在从[春田镇核电站谋职失败后](../Page/春田镇核电站.md "wikilink")，霍默离开了[玛琦去寻找一份能养活全家的工作](../Page/玛琦·辛普森.md "wikilink")。他曾短暂地服务于一处名为“Gulp
n'
Blow”的墨西哥饭店，直到后来玛琦找到他并说服他回家。结果，霍默找到了[伯恩斯先生](../Page/蒙哥马利·伯恩斯.md "wikilink")，并从他那获得了一份在核电站的工作\[8\]。1983年，在这对新婚夫妇置到第一所房子后不久，玛琦怀上了[莉萨](../Page/莉萨·辛普森.md "wikilink")。在1985年和1986年，霍默在“Be
Sharps”[理发店四重唱](../Page/理发店四重唱.md "wikilink")
中担当主唱与歌曲作者，甚至还得过一次[艾美奖](../Page/艾美奖.md "wikilink")。在这段时期，霍默经常不在家中，这让他的婚姻陷入了危机。当组合因为创作分歧而散伙后，霍默回到了春田镇重新开始原来的生活。\[9\]
在1980年代后期的某个时候，霍默获得了一份在保龄球场当球童的工作，但不幸的是，在他开始新工作后不久玛琦又怀上了[玛吉](../Page/玛吉·辛普森.md "wikilink")，由于新工作无法养活全家，霍默回到了核电站重拾旧业\[10\]。

根据《辛普森一家》DVD中的作者与制片人的解说，霍默的年龄最初是34岁，後來他们将他的年龄修改为38岁；不过，这与《霍默之书》（The
Homer Book）中的介绍相矛盾，最後将霍默的年龄设定为36岁。“Springfield
Up”一集记录春田镇的人们每隔八年的生活，以展示出他们的成长历程：记录于霍默（与其他人）8岁开始回溯时，并继续回溯他在16、24、32与40岁时的情景。

### 个性

[Mothersimpson.PNG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mothersimpson.PNG "fig:Mothersimpson.PNG")
霍默是一个时常犯蠢、懒惰与暴怒的人。他常常展现出低智商的行为(他的[智商比](../Page/智商.md "wikilink")[牛低](../Page/牛.md "wikilink")），导演[戴维·西尔弗曼](../Page/戴维·西尔弗曼.md "wikilink")
对他的评价是“在愚蠢中的创造力爆发”\[11\]\[12\]。他懒散于自己的工作，体重超标且“专心于口腹之欲”\[13\]\[14\]。霍默时常由于一时冲动而将注意力短暂地集中于某一事物上，这解释了他对各种各样的业余爱好与事业产生的短暂热情，但“当事情变坏后便改变自己的主意”\[15\]\[16\]
霍默有感情易于爆发的倾向；他非常嫉妒自己的邻居[弗兰德一家](../Page/弗兰德.md "wikilink")，且常在被[巴特激怒后掐他的脖子](../Page/巴特·辛普森.md "wikilink")。他从未对自己的这些行为感到良心不安，也从不向外人掩饰自己的所作所为，他甚至还多次忽视自己的儿子，譬如将巴特独自留在一处港口中\[17\]。这些行为可以归因于霍默没有意识到自己的责任。\[18\]

尽管霍默不经大脑的行为经常把一家人闹得天翻地覆，他有时也会令人惊讶地展现出自己作为父亲与丈夫的责任：在“Lisa the Beauty
Queen”中，霍默卖掉了中奖获得的飞艇观光票，用换来的钱为[莉萨买到了一张](../Page/莉萨·辛普森.md "wikilink")[选美赛的入场券](../Page/选美活动.md "wikilink")；在“Rosebud”中，霍默为了保住[玛吉心爱的泰迪熊而放弃了自己获得财富的机会](../Page/玛吉·辛普森.md "wikilink")；在“Radio
Bart”中，尽管对体力劳动深恶痛绝，当巴特掉到井里后还是霍默带头把他挖了出来；在“A Milhouse
Divided”中，[玛琦要与霍默](../Page/玛琦·辛普森.md "wikilink")[离婚](../Page/离婚.md "wikilink")，但霍默却安排了一场隆重的第二次婚礼来弥补第一次的不足，他甚至还请到了[杜比兄弟](../Page/杜比兄弟.md "wikilink")
组合中的一员来为婚礼奏乐。最后，这场“结婚仪式”变假为真，两人重归于好。

霍默曾盗接过有线电视，从当地的[高尔夫球练习场偷过高尔夫球](../Page/高尔夫球练习场.md "wikilink")，从核电站偷过办公用品（包括计算机），还从[莫的酒馆](../Page/莫的酒馆.md "wikilink")
偷过啤酒杯\[19\]。而且，在与“Sprawl-Mart”的其他员工一同值夜班时，他还用一辆[叉式升降机](../Page/叉式升降机.md "wikilink")
从商店里偷走了几台[等离子电视](../Page/等离子电视.md "wikilink")\[20\]。

由于遗传的“辛普森基因”\[21\]、酗酒的习惯、暴露在核辐射下的工作环境、反复受外伤的脑部\[22\]
以及插着一根蜡笔的大脑[额叶](../Page/额叶.md "wikilink")\[23\]，霍默的[智商很低](../Page/智商.md "wikilink")。当医生为霍默摘除了插在大脑上的蜡笔后，他的[智商在猛增](../Page/智商.md "wikilink")50点后达到了105，迈入了正常人的范围，但正常的智商却没能给霍默带来快乐，最后他决定再将蜡笔插回去，重新将自己的智商降回原来的55\[24\]。霍默大脑仍在运作的部分也无法确定：在剧中，霍默在一场[昏迷中失去了](../Page/昏迷.md "wikilink")5%的脑细胞，还曾因核电站和一根砸在头上的管子失去了20%的脑细胞。霍默经常为自己的智力作辩护，这些时刻大多以画外音的形式出现。大脑给霍默作的建议是时好时坏的：要不给出正确的决定（例如“Mr.
Plow”一集，霍默隐瞒了莫的酒馆的商业类型来愚弄保险公司），要不就让他彻底地失败（例如“Bart vs.
Australia”一集，大脑许诺他，如果签写一份账单来掩盖巴特的长途通话费的话，便会产生“更多的[脑内啡](../Page/脑内啡.md "wikilink")”来取悦他）。

## 角色

### 创造

[马特·格勒宁在](../Page/马特·格勒宁.md "wikilink")[詹姆斯·L·布鲁克斯](../Page/詹姆斯·L·布鲁克斯.md "wikilink")
办公室的休息厅中首次构思出了辛普森-{}-一家的形象。当时布鲁克斯要他为《[特蕾西·厄尔曼秀](../Page/特蕾西·厄尔曼秀.md "wikilink")》
制作一出动画短剧系列，以作为广告和动画之间的转场。他最初打算使用自己的《[地狱生活](../Page/地狱生活.md "wikilink")》
系列；但当他了解到自己会失掉《地狱生活》角色的所有权后，格勒宁决定另创一批新的角色来替代：这便是后来《辛普森一家》里的角色\[25\]。他匆忙绘制出了这一家五口的草图，并用自己家族成员的名字分别给他们命名：霍默的名字来自格勒宁的父亲\[26\]\[27\]。1987年4月19日，霍默和辛普森-{}-一家子在[厄尔曼短剧的](../Page/辛普森短剧.md "wikilink")“Good
Night”中登场。\[28\] 霍默的中名“杰伊”\[29\]
也就是简写“J”，取自马特·格勒宁小时候最喜欢的动画片《[波波鹿与飞天鼠](../Page/波波鹿与飞天鼠.md "wikilink")》
中的动画角色[布尔温克·J·穆斯](../Page/布尔温克·J·穆斯.md "wikilink") 。\[30\]

### 配音

霍默一角由[丹·卡斯泰拉内塔](../Page/丹·卡斯泰拉内塔.md "wikilink")
配音。在辛普森短剧中，霍默的声音与后来在《辛普森一家》中的声音大不相同。起初他的声音给人以[沃尔特·马修](../Page/沃尔特·马修.md "wikilink")
式的散漫印象；不过，在《辛普森一家》的第二与第三季时，他的声音开始更富于活力与幽默感，这让霍默能表现出更丰富的情感。\[31\]
卡斯泰拉内塔改变霍默声音的另一个原因是，他无法在长达9到10个小时的配音录制中一直保持住马修式的风格，这迫使他不得不寻找一个较轻松的风格。\[32\]
在《[明星心语](../Page/明星心语.md "wikilink")
》采访《辛普森一家》的配音演员时，卡斯泰拉内塔表示霍默的声音源于自己父亲的那种华而不实的语调。

## 评价

2003年5月30日，[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[缅尼托巴省省会](../Page/缅尼托巴省.md "wikilink")[温尼伯市为了纪念](../Page/温尼伯市.md "wikilink")[马特·格勒宁来自温尼伯市的父亲霍默](../Page/马特·格勒宁.md "wikilink")·格勒宁，授予了霍默·辛普森温尼伯市荣誉市民的称号。\[33\]

在[电视指南于](../Page/电视指南.md "wikilink")2002年评出的50名最伟大的动画角色中，霍默·辛普森仅次于[兔八哥而排在第二名](../Page/兔八哥.md "wikilink")\[34\]。2005年，美国[Bravo电视网评出的](../Page/Bravo.md "wikilink")100位最伟大的电视角色中，霍默·辛普森位居第五，且是该名单中出现的唯一四名卡通角色之一。\[35\]
在[英国](../Page/英国.md "wikilink")[第四台举行的史上最伟大电视角色评选中](../Page/英国第四台.md "wikilink")，英国电视观众将他评为第一名。\[36\]
2007年，美国《[娱乐周刊](../Page/娱乐周刊.md "wikilink")
》在“50个最伟大的电视偶像”中将霍默·辛普森列为第九位。\[37\]

## 文化影响

《辛普森一家》被推荐作为现代大学中[社会学教学使用的案例](../Page/社会学.md "wikilink")。\[38\]
在（非学术性的）《辛普森一家与哲学：霍默之D'oh！》一书中，有一章专门从[亚里士多德的](../Page/亚里士多德.md "wikilink")[德性伦理学](../Page/德性伦理学.md "wikilink")
观点来分析霍默的角色。\[39\]

### 霍默·辛普森综合症

有一项为发现体重和大脑功能间的联系而对2,000多名法国中年人进行的长达五年的研究，其成果被戏称为“霍默·辛普森综合症”。\[40\]
结果表明，[BMI为](../Page/身高体重指数.md "wikilink")20的人群（较健康的人群）在单词记忆测试中平均能记住16个单词中的9个；同时，BMI为30的人群（超重的人群）平均只能记住16个单词中的7个。\[41\]

### D'oh

2002年，《[牛津英语词典](../Page/牛津英语词典.md "wikilink")》将霍默最流行的一句口头禅“D'oh\!”收录其中\[42\]（但没有带d与o之间的撇号）。“D'oh”这一口语现在是[二十世纪福克斯的](../Page/二十世纪福克斯.md "wikilink")[声音商标](../Page/声音商标.md "wikilink")
。\[43\]

在剧本中，通常会用“**(annoyed grunt)**”（生气的咕哝声）来代替这个单词，有几集动画的官方标题中也是如此拼写的。\[44\]

当霍默的[配音演员](../Page/配音演员.md "wikilink")[丹·卡斯泰拉内塔首次被要求用一个声音表达惊呼时](../Page/丹·卡斯泰拉内塔.md "wikilink")，他发出了一串拖长的“doooh”音，他的灵感来自于[苏格兰的大胡子演员](../Page/苏格兰.md "wikilink")[吉米·芬利森](../Page/吉米·芬利森.md "wikilink")
，后者曾出演过33部[劳莱与哈台](../Page/劳莱与哈台.md "wikilink")
的电影，并习惯用“doooh\!”这个词语来婉转表示脏话“Damn\!”。\[45\]
节目的创作人[马特·格勒宁觉得这个词再短一些会更适合动画的节奏](../Page/马特·格勒宁.md "wikilink")，于是卡斯泰拉内塔将其缩短为了“D'oh\!”\[46\]

## 相关商品

许多《辛普森一家》的出版品、玩具与其它商品中都包括了霍默，这从一个侧面证明了他的流行程度。霍默是《[辛普森漫画](../Page/辛普森漫画.md "wikilink")
》系列裡的中心角色。\[47\] 有一本书专门描写了霍默的个性并分析了原因。\[48\]
除此之外，与霍默·辛普森有关的商品还包括开瓶器、闹钟等小用品。

## 注释

## 参考文献

  -
  -
## 外部链接

  -
[Category:男性美國人動漫角色](../Category/男性美國人動漫角色.md "wikilink")
[Category:辛普森一家角色](../Category/辛普森一家角色.md "wikilink")
[Category:虛構男性電影角色](../Category/虛構男性電影角色.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.
9.

10.

11. “creatively brilliant in his stupidity.”

12.
13.
14. “is devoted to his stomach.”

15.

16. “changes his mind when things go badly.”

17.

18.
19.

20.

21.

22.

23.

24.
25.

26.
27.

28.

29.

30.

31.

32.

33.

34.

35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.
42.

43.

44. 如此拼写的几集有：“Simpsoncalifragilisticexpiala(Annoyed
    Grunt)cious”、“E-I-E-I-(Annoyed Grunt)”、“I, (Annoyed
    Grunt)-Bot”与“G.I. (Annoyed Grunt)”。在标题中包括了“d'oh”一词的几集有：“D'oh-in in
    the Wind”、“Days of Wine and D'oh'ses”、“C.E. D'oh”、“We're on the Road
    to D'ohwhere”与“He Loves to Fly and He D'oh's”。

45.

46.

47.

48.